袁國勇信任科興疫苗嗎？ - 馮睎乾

節錄

袁國勇信任科興疫苗嗎？ - 馮睎乾

昨日《明報》刊出〈廣泛接種仗信任 迅速開展顯決心〉，詳述三種疫苗的利弊，很值得看。作者四人都是港大李嘉誠醫學院微生物學系的教授和助理教授，其中兩位是今年三月發表〈大流行緣起武漢，十七年教訓盡忘〉，被美國學棍抹黑為「種族主義」的龍振邦和袁國勇。經一事，長一智，昨日文章寫得謹慎，但不減春秋筆法。

文章圍繞特區政府購入的三種疫苗，即科興的CoronaVac、AstraZeneca和牛津大學的AZD1222，以及復星和德國BioNTech的Tozinameran BNT162b2，為方便記憶，以下將分別簡稱為國產、牛津和德國疫苗。乍看之下，此文似乎提倡先用國產和德國疫苗，主流媒體（包括蘋果）也這樣報道，但我比較關心細微的用字，而非鳥瞰式印象。

先簡介文章幾個要點。。。。。。。

讀者最該金睛火眼看清楚的一句，我認為是：「CoronaVac。。。。。。。。。。。。

撇開文章不談，袁國勇本人由五月到十二月都堅持：自己不急於接種，即使接種，也只信任自家研發的港大噴鼻式疫苗（儘管是在長春製造）。「廣泛接種仗信任」，要得到袁國勇「信任」，科興似乎尚未做到。由此可見，即使給〈廣〉文換一個較「惹火」的標題，說「袁國勇指科興疫苗尚未達標」，其實也完全不違作者原意，甚至更能畫龍點睛，顯出隱微的春秋筆法。

出來啦許樹昌

袁國勇其實好撚仆街
自家製量產版本雖然長春做
分分鐘佢自已噴既可能係親自做
又表明唔會帶頭打疫苗
明當港共係狗咁撚